% ============================================================
% rmss_symbol.sty
% ------------------------------------------------------------
% 数学記号マクロ
% ============================================================
\usepackage{amsmath,amssymb,bm}
% ------------------------------------------------------------
% 演算子
% ------------------------------------------------------------
% 最小，最大，引数
\DeclareMathOperator*{\MIN}{\min.}
\DeclareMathOperator*{\MAX}{\max.}
\DeclareMathOperator*{\ARG}{\arg.}
% 定義
\newcommand{\DEF}{\coloneqq}
\newcommand{\FED}{\eqqcolon}
% 除算の行内表現
\newcommand{\lfrac}[2]{ \left.{#1}\right/{#2} }
% 偏微分
\newcommand{\PDF}[2]{\frac{\partial #1}{\partial #2}}
\newcommand{\PDDF}[3]{\frac{\partial^2 #1}{\partial #2 \partial #3}}
\newcommand{\PDDDF}[4]{\frac{\partial^3 #1}{\partial #2 \partial #3 \partial #4}}
\newcommand{\PDNF}[3]{\frac{\partial^#3 #1}{\partial {#2}^#3}}
\newcommand{\ODF}[2]{\frac{\mathrm{d} #1}{\mathrm{d}#2}}
\newcommand{\ODNF}[3]{\frac{\mathrm{d}^#3 #1}{\mathrm{d} {#2}^#3}}
% -----
% その他の記号
% -----
% 微小変化
\newcommand{\Id}[1]{\mathrm{d}{#1}}
% 定数
\newcommand{\Const}{\text{const.}}
% subject to
\newcommand{\Subto}[1]{\text{s.t. }{#1}}
% 行列の転置
%\newcommand{\Trns}[1]{{}'}
\newcommand{\Trns}[1]{#1^{\top}}
% 指数
\newcommand{\EXP}[1]{\mathrm{exp}\left[#1\right]}
% 期待値
\newcommand{\Expct}[1]{\mathbb{E}\left[#1\right]}
% indicator function
\newcommand{\Ind}[1]{I_{\left\{#1\right\}}}
% ------------------------------------------------------------
% ベクトル
% ------------------------------------------------------------
% \Vt0, \Vt1 などが利用可能
\newcommand{\Vt}[1]{\bm{#1}}
% ラテン小文字
\newcommand{\Vta}{\bm{a}}
\newcommand{\Vtb}{\bm{b}}
\newcommand{\Vtc}{\bm{c}}
\newcommand{\Vtd}{\bm{d}}
\newcommand{\Vte}{\bm{e}}
\newcommand{\Vtf}{\bm{f}}
\newcommand{\Vtg}{\bm{g}}
\newcommand{\Vth}{\bm{h}}
\newcommand{\Vti}{\bm{i}}
\newcommand{\Vtj}{\bm{j}}
\newcommand{\Vtk}{\bm{k}}
\newcommand{\Vtl}{\bm{l}}
\newcommand{\Vtm}{\bm{m}}
\newcommand{\Vtn}{\bm{n}}
\newcommand{\Vto}{\bm{o}}
\newcommand{\Vtp}{\bm{p}}
\newcommand{\Vtq}{\bm{q}}
\newcommand{\Vtr}{\bm{r}}
\newcommand{\Vts}{\bm{s}}
\newcommand{\Vtt}{\bm{t}}
\newcommand{\Vtu}{\bm{u}}
\newcommand{\Vtv}{\bm{v}}
\newcommand{\Vtw}{\bm{w}}
\newcommand{\Vtx}{\bm{x}}
\newcommand{\Vty}{\bm{y}}
\newcommand{\Vtz}{\bm{z}}
% ラテン大文字
\newcommand{\VtA}{\bm{A}}
\newcommand{\VtB}{\bm{B}}
\newcommand{\VtC}{\bm{C}}
\newcommand{\VtD}{\bm{D}}
\newcommand{\VtE}{\bm{E}}
\newcommand{\VtF}{\bm{F}}
\newcommand{\VtG}{\bm{G}}
\newcommand{\VtH}{\bm{H}}
\newcommand{\VtI}{\bm{I}}
\newcommand{\VtJ}{\bm{J}}
\newcommand{\VtK}{\bm{K}}
\newcommand{\VtL}{\bm{L}}
\newcommand{\VtM}{\bm{M}}
\newcommand{\VtN}{\bm{N}}
\newcommand{\VtO}{\bm{O}}
\newcommand{\VtP}{\bm{P}}
\newcommand{\VtQ}{\bm{Q}}
\newcommand{\VtR}{\bm{R}}
\newcommand{\VtS}{\bm{S}}
\newcommand{\VtT}{\bm{T}}
\newcommand{\VtU}{\bm{U}}
\newcommand{\VtV}{\bm{V}}
\newcommand{\VtW}{\bm{W}}
\newcommand{\VtX}{\bm{X}}
\newcommand{\VtY}{\bm{Y}}
\newcommand{\VtZ}{\bm{Z}}
% ギリシャ小文字
\newcommand{\Vtalpha}{\bm{\alpha}}
\newcommand{\Vtbeta}{\bm{\beta}}
\newcommand{\Vtgamma}{\bm{\gamma}}
\newcommand{\Vtdelta}{\bm{\delta}}
\newcommand{\Vtepsilon}{\bm{\epsilon}}
\newcommand{\Vtvarepsilon}{\bm{\varepsilon}}
\newcommand{\Vtzeta}{\bm{\zeta}}
\newcommand{\Vteta}{\bm{\eta}}
\newcommand{\Vttheta}{\bm{\theta}}
\newcommand{\Vtvartheta}{\bm{\vartheta}}
\newcommand{\Vtiota}{\bm{\iota}}
\newcommand{\Vtkappa}{\bm{\kappa}}
\newcommand{\Vtvarkappa}{\bm{\varkappa}}
\newcommand{\Vtlambda}{\bm{\lambda}}
\newcommand{\Vtmu}{\bm{\mu}}
\newcommand{\Vtnu}{\bm{\nu}}
\newcommand{\Vtxi}{\bm{\xi}}
\newcommand{\Vtpi}{\bm{\pi}}
\newcommand{\Vtvarpi}{\bm{\varpi}}
\newcommand{\Vtrho}{\bm{\rho}}
\newcommand{\Vtvarrho}{\bm{\varrho}}
\newcommand{\Vtsigma}{\bm{\sigma}}
\newcommand{\Vtvarsigma}{\bm{\varsigma}}
\newcommand{\Vttau}{\bm{\tau}}
\newcommand{\Vtupsilon}{\bm{\upsilon}}
\newcommand{\Vtphi}{\bm{\phi}}
\newcommand{\Vtvarphi}{\bm{\varphi}}
\newcommand{\Vtchi}{\bm{\chi}}
\newcommand{\Vtpsi}{\bm{\psi}}
\newcommand{\Vtomega}{\bm{\omega}}
\newcommand{\Vtdigamma}{\bm{\digamma}}
% ギリシャ大文字
\newcommand{\VtGamma}{\bm{\Gamma}}
\newcommand{\VtvarGamma}{\bm{\varGamma}}
\newcommand{\VtDelta}{\bm{\Delta}}
\newcommand{\VtvarDelta}{\bm{\varDelta}}
\newcommand{\VtTheta}{\bm{\Theta}}
\newcommand{\VtvarTheta}{\bm{\varTheta}}
\newcommand{\VtLambda}{\bm{\Lambda}}
\newcommand{\VtvarLambda}{\bm{\varLambda}}
\newcommand{\VtXi}{\bm{\Xi}}
\newcommand{\VtvarXi}{\bm{\varXi}}
\newcommand{\VtPi}{\bm{\Pi}}
\newcommand{\VtvarPi}{\bm{\varPi}}
\newcommand{\VtSigma}{\bm{\Sigma}}
\newcommand{\VtvarSigma}{\bm{\varSigma}}
\newcommand{\VtUpsilon}{\bm{\Upsilon}}
\newcommand{\VtvarUpsilon}{\bm{\varUpsilon}}
\newcommand{\VtPhi}{\bm{\Phi}}
\newcommand{\VtvarPhi}{\bm{\varPhi}}
\newcommand{\VtPsi}{\bm{\Psi}}
\newcommand{\VtvarPsi}{\bm{\varPsi}}
\newcommand{\VtOmega}{\bm{\Omega}}
\newcommand{\VtvarOmega}{\bm{\varOmega}}

% ------------------------------------------------------------
% ローマン体
% ------------------------------------------------------------
% ラテン小文字
\newcommand{\Rma}{\mathrm{a}}
\newcommand{\Rmb}{\mathrm{b}}
\newcommand{\Rmc}{\mathrm{c}}
\newcommand{\Rmd}{\mathrm{d}}
\newcommand{\Rme}{\mathrm{e}}
\newcommand{\Rmf}{\mathrm{f}}
\newcommand{\Rmg}{\mathrm{g}}
\newcommand{\Rmh}{\mathrm{h}}
\newcommand{\Rmi}{\mathrm{i}}
\newcommand{\Rmj}{\mathrm{j}}
\newcommand{\Rmk}{\mathrm{k}}
\newcommand{\Rml}{\mathrm{l}}
\newcommand{\Rmm}{\mathrm{m}}
\newcommand{\Rmn}{\mathrm{n}}
\newcommand{\Rmo}{\mathrm{o}}
\newcommand{\Rmp}{\mathrm{p}}
\newcommand{\Rmq}{\mathrm{q}}
\newcommand{\Rmr}{\mathrm{r}}
\newcommand{\Rms}{\mathrm{s}}
\newcommand{\Rmt}{\mathrm{t}}
\newcommand{\Rmu}{\mathrm{u}}
\newcommand{\Rmv}{\mathrm{v}}
\newcommand{\Rmw}{\mathrm{w}}
\newcommand{\Rmx}{\mathrm{x}}
\newcommand{\Rmy}{\mathrm{y}}
\newcommand{\Rmz}{\mathrm{z}}
% ラテン大文字
\newcommand{\RmA}{\mathrm{A}}
\newcommand{\RmB}{\mathrm{B}}
\newcommand{\RmC}{\mathrm{C}}
\newcommand{\RmD}{\mathrm{D}}
\newcommand{\RmE}{\mathrm{E}}
\newcommand{\RmF}{\mathrm{F}}
\newcommand{\RmG}{\mathrm{G}}
\newcommand{\RmH}{\mathrm{H}}
\newcommand{\RmI}{\mathrm{I}}
\newcommand{\RmJ}{\mathrm{J}}
\newcommand{\RmK}{\mathrm{K}}
\newcommand{\RmL}{\mathrm{L}}
\newcommand{\RmM}{\mathrm{M}}
\newcommand{\RmN}{\mathrm{N}}
\newcommand{\RmO}{\mathrm{O}}
\newcommand{\RmP}{\mathrm{P}}
\newcommand{\RmQ}{\mathrm{Q}}
\newcommand{\RmR}{\mathrm{R}}
\newcommand{\RmS}{\mathrm{S}}
\newcommand{\RmT}{\mathrm{T}}
\newcommand{\RmU}{\mathrm{U}}
\newcommand{\RmV}{\mathrm{V}}
\newcommand{\RmW}{\mathrm{W}}
\newcommand{\RmX}{\mathrm{X}}
\newcommand{\RmY}{\mathrm{Y}}
\newcommand{\RmZ}{\mathrm{Z}}

% ------------------------------------------------------------
% カリグラフィ体
% ------------------------------------------------------------
% ラテン大文字
\newcommand{\ClA}{\mathcal{A}}
\newcommand{\ClB}{\mathcal{B}}
\newcommand{\ClC}{\mathcal{C}}
\newcommand{\ClD}{\mathcal{D}}
\newcommand{\ClE}{\mathcal{E}}
\newcommand{\ClF}{\mathcal{F}}
\newcommand{\ClG}{\mathcal{G}}
\newcommand{\ClH}{\mathcal{H}}
\newcommand{\ClI}{\mathcal{I}}
\newcommand{\ClJ}{\mathcal{J}}
\newcommand{\ClK}{\mathcal{K}}
\newcommand{\ClL}{\mathcal{L}}
\newcommand{\ClM}{\mathcal{M}}
\newcommand{\ClN}{\mathcal{N}}
\newcommand{\ClO}{\mathcal{O}}
\newcommand{\ClP}{\mathcal{P}}
\newcommand{\ClQ}{\mathcal{Q}}
\newcommand{\ClR}{\mathcal{R}}
\newcommand{\ClS}{\mathcal{S}}
\newcommand{\ClT}{\mathcal{T}}
\newcommand{\ClU}{\mathcal{U}}
\newcommand{\ClV}{\mathcal{V}}
\newcommand{\ClW}{\mathcal{W}}
\newcommand{\ClX}{\mathcal{X}}
\newcommand{\ClY}{\mathcal{Y}}
\newcommand{\ClZ}{\mathcal{Z}}

% ------------------------------------------------------------
% 白抜き文字
% ------------------------------------------------------------
% ラテン大文字
\newcommand{\BbA}{\mathbb{A}}
\newcommand{\BbB}{\mathbb{B}}
\newcommand{\BbC}{\mathbb{C}}
\newcommand{\BbD}{\mathbb{D}}
\newcommand{\BbE}{\mathbb{E}}
\newcommand{\BbF}{\mathbb{F}}
\newcommand{\BbG}{\mathbb{G}}
\newcommand{\BbH}{\mathbb{H}}
\newcommand{\BbI}{\mathbb{I}}
\newcommand{\BbJ}{\mathbb{J}}
\newcommand{\BbK}{\mathbb{K}}
\newcommand{\BbL}{\mathbb{L}}
\newcommand{\BbM}{\mathbb{M}}
\newcommand{\BbN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\BbO}{\mathbb{O}}
\newcommand{\BbP}{\mathbb{P}}
\newcommand{\BbQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\BbR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\BbS}{\mathbb{S}}
\newcommand{\BbT}{\mathbb{T}}
\newcommand{\BbU}{\mathbb{U}}
\newcommand{\BbV}{\mathbb{V}}
\newcommand{\BbW}{\mathbb{W}}
\newcommand{\BbX}{\mathbb{X}}
\newcommand{\BbY}{\mathbb{Y}}
\newcommand{\BbZ}{\mathbb{Z}}

% ------------------------------------------------------------
% mathfrak
% ------------------------------------------------------------
% ラテン小文字
\newcommand{\Fka}{\mathfrak{a}}
\newcommand{\Fkb}{\mathfrak{b}}
\newcommand{\Fkc}{\mathfrak{c}}
\newcommand{\Fkd}{\mathfrak{d}}
\newcommand{\Fke}{\mathfrak{e}}
\newcommand{\Fkf}{\mathfrak{f}}
\newcommand{\Fkg}{\mathfrak{g}}
\newcommand{\Fkh}{\mathfrak{h}}
\newcommand{\Fki}{\mathfrak{i}}
\newcommand{\Fkj}{\mathfrak{j}}
\newcommand{\Fkk}{\mathfrak{k}}
\newcommand{\Fkl}{\mathfrak{l}}
\newcommand{\Fkm}{\mathfrak{m}}
\newcommand{\Fkn}{\mathfrak{n}}
\newcommand{\Fko}{\mathfrak{o}}
\newcommand{\Fkp}{\mathfrak{p}}
\newcommand{\Fkq}{\mathfrak{q}}
\newcommand{\Fkr}{\mathfrak{r}}
\newcommand{\Fks}{\mathfrak{s}}
\newcommand{\Fkt}{\mathfrak{t}}
\newcommand{\Fku}{\mathfrak{u}}
\newcommand{\Fkv}{\mathfrak{v}}
\newcommand{\Fkw}{\mathfrak{w}}
\newcommand{\Fkx}{\mathfrak{x}}
\newcommand{\Fky}{\mathfrak{y}}
\newcommand{\Fkz}{\mathfrak{z}}
% ラテン大文字
\newcommand{\FkA}{\mathfrak{A}}
\newcommand{\FkB}{\mathfrak{B}}
\newcommand{\FkC}{\mathfrak{C}}
\newcommand{\FkD}{\mathfrak{D}}
\newcommand{\FkE}{\mathfrak{E}}
\newcommand{\FkF}{\mathfrak{F}}
\newcommand{\FkG}{\mathfrak{G}}
\newcommand{\FkH}{\mathfrak{H}}
\newcommand{\FkI}{\mathfrak{I}}
\newcommand{\FkJ}{\mathfrak{J}}
\newcommand{\FkK}{\mathfrak{K}}
\newcommand{\FkL}{\mathfrak{L}}
\newcommand{\FkM}{\mathfrak{M}}
\newcommand{\FkN}{\mathfrak{N}}
\newcommand{\FkO}{\mathfrak{O}}
\newcommand{\FkP}{\mathfrak{P}}
\newcommand{\FkQ}{\mathfrak{Q}}
\newcommand{\FkR}{\mathfrak{R}}
\newcommand{\FkS}{\mathfrak{S}}
\newcommand{\FkT}{\mathfrak{T}}
\newcommand{\FkU}{\mathfrak{U}}
\newcommand{\FkV}{\mathfrak{V}}
\newcommand{\FkW}{\mathfrak{W}}
\newcommand{\FkX}{\mathfrak{X}}
\newcommand{\FkY}{\mathfrak{Y}}
\newcommand{\FkZ}{\mathfrak{Z}}

% ------------------------------------------------------------
% ハット(^)つき
% ------------------------------------------------------------
% ラテン小文字
\newcommand{\Hta}{\hat{a}}
\newcommand{\Htb}{\hat{b}}
\newcommand{\Htc}{\hat{c}}
\newcommand{\Htd}{\hat{d}}
\newcommand{\Hte}{\hat{e}}
\newcommand{\Htf}{\hat{f}}
\newcommand{\Htg}{\hat{g}}
\newcommand{\Hth}{\hat{h}}
\newcommand{\Hti}{\hat{i}}
\newcommand{\Htj}{\hat{j}}
\newcommand{\Htk}{\hat{k}}
\newcommand{\Htl}{\hat{l}}
\newcommand{\Htm}{\hat{m}}
\newcommand{\Htn}{\hat{n}}
\newcommand{\Hto}{\hat{o}}
\newcommand{\Htp}{\hat{p}}
\newcommand{\Htq}{\hat{q}}
\newcommand{\Htr}{\hat{r}}
\newcommand{\Hts}{\hat{s}}
\newcommand{\Htt}{\hat{t}}
\newcommand{\Htu}{\hat{u}}
\newcommand{\Htv}{\hat{v}}
\newcommand{\Htw}{\hat{w}}
\newcommand{\Htx}{\hat{x}}
\newcommand{\Hty}{\hat{y}}
\newcommand{\Htz}{\hat{z}}
% ラテン大文字
\newcommand{\HtA}{\hat{A}}
\newcommand{\HtB}{\hat{B}}
\newcommand{\HtC}{\hat{C}}
\newcommand{\HtD}{\hat{D}}
\newcommand{\HtE}{\hat{E}}
\newcommand{\HtF}{\hat{F}}
\newcommand{\HtG}{\hat{G}}
\newcommand{\HtH}{\hat{H}}
\newcommand{\HtI}{\hat{I}}
\newcommand{\HtJ}{\hat{J}}
\newcommand{\HtK}{\hat{K}}
\newcommand{\HtL}{\hat{L}}
\newcommand{\HtM}{\hat{M}}
\newcommand{\HtN}{\hat{N}}
\newcommand{\HtO}{\hat{O}}
\newcommand{\HtP}{\hat{P}}
\newcommand{\HtQ}{\hat{Q}}
\newcommand{\HtR}{\hat{R}}
\newcommand{\HtS}{\hat{S}}
\newcommand{\HtT}{\hat{T}}
\newcommand{\HtU}{\hat{U}}
\newcommand{\HtV}{\hat{V}}
\newcommand{\HtW}{\hat{W}}
\newcommand{\HtX}{\hat{X}}
\newcommand{\HtY}{\hat{Y}}
\newcommand{\HtZ}{\hat{Z}}
% ギリシャ小文字
\newcommand{\Htalpha}{\hat{\alpha}}
\newcommand{\Htbeta}{\hat{\beta}}
\newcommand{\Htgamma}{\hat{\gamma}}
\newcommand{\Htdelta}{\hat{\delta}}
\newcommand{\Htepsilon}{\hat{\epsilon}}
\newcommand{\Htvarepsilon}{\hat{\varepsilon}}
\newcommand{\Htzeta}{\hat{\zeta}}
\newcommand{\Hteta}{\hat{\eta}}
\newcommand{\Httheta}{\hat{\theta}}
\newcommand{\Htvartheta}{\hat{\vartheta}}
\newcommand{\Htiota}{\hat{\iota}}
\newcommand{\Htkappa}{\hat{\kappa}}
\newcommand{\Htvarkappa}{\hat{\varkappa}}
\newcommand{\Htlambda}{\hat{\lambda}}
\newcommand{\Htmu}{\hat{\mu}}
\newcommand{\Htnu}{\hat{\nu}}
\newcommand{\Htxi}{\hat{\xi}}
\newcommand{\Htpi}{\hat{\pi}}
\newcommand{\Htvarpi}{\hat{\varpi}}
\newcommand{\Htrho}{\hat{\rho}}
\newcommand{\Htvarrho}{\hat{\varrho}}
\newcommand{\Htsigma}{\hat{\sigma}}
\newcommand{\Htvarsigma}{\hat{\varsigma}}
\newcommand{\Httau}{\hat{\tau}}
\newcommand{\Htupsilon}{\hat{\upsilon}}
\newcommand{\Htphi}{\hat{\phi}}
\newcommand{\Htvarphi}{\hat{\varphi}}
\newcommand{\Htchi}{\hat{\chi}}
\newcommand{\Htpsi}{\hat{\psi}}
\newcommand{\Htomega}{\hat{\omega}}
\newcommand{\Htdigamma}{\hat{\digamma}}
% ギリシャ大文字
\newcommand{\HtGamma}{\hat{\Gamma}}
\newcommand{\HtvarGamma}{\hat{\varGamma}}
\newcommand{\HtDelta}{\hat{\Delta}}
\newcommand{\HtvarDelta}{\hat{\varDelta}}
\newcommand{\HtTheta}{\hat{\Theta}}
\newcommand{\HtvarTheta}{\hat{\varTheta}}
\newcommand{\HtLambda}{\hat{\Lambda}}
\newcommand{\HtvarLambda}{\hat{\varLambda}}
\newcommand{\HtXi}{\hat{\Xi}}
\newcommand{\HtvarXi}{\hat{\varXi}}
\newcommand{\HtPi}{\hat{\Pi}}
\newcommand{\HtvarPi}{\hat{\varPi}}
\newcommand{\HtSigma}{\hat{\Sigma}}
\newcommand{\HtvarSigma}{\hat{\varSigma}}
\newcommand{\HtUpsilon}{\hat{\Upsilon}}
\newcommand{\HtvarUpsilon}{\hat{\varUpsilon}}
\newcommand{\HtPhi}{\hat{\Phi}}
\newcommand{\HtvarPhi}{\hat{\varPhi}}
\newcommand{\HtPsi}{\hat{\Psi}}
\newcommand{\HtvarPsi}{\hat{\varPsi}}
\newcommand{\HtOmega}{\hat{\Omega}}
\newcommand{\HtvarOmega}{\hat{\varOmega}}

% ------------------------------------------------------------
% バー(-)つき文字
% ------------------------------------------------------------
% ラテン小文字
\newcommand{\Bra}{\bar{a}}
\newcommand{\Brb}{\bar{b}}
\newcommand{\Brc}{\bar{c}}
\newcommand{\Brd}{\bar{d}}
\newcommand{\Bre}{\bar{e}}
\newcommand{\Brf}{\bar{f}}
\newcommand{\Brg}{\bar{g}}
\newcommand{\Brh}{\bar{h}}
\newcommand{\Bri}{\bar{i}}
\newcommand{\Brj}{\bar{j}}
\newcommand{\Brk}{\bar{k}}
\newcommand{\Brl}{\bar{l}}
\newcommand{\Brm}{\bar{m}}
\newcommand{\Brn}{\bar{n}}
\newcommand{\Bro}{\bar{o}}
\newcommand{\Brp}{\bar{p}}
\newcommand{\Brq}{\bar{q}}
\newcommand{\Brr}{\bar{r}}
\newcommand{\Brs}{\bar{s}}
\newcommand{\Brt}{\bar{t}}
\newcommand{\Bru}{\bar{u}}
\newcommand{\Brv}{\bar{v}}
\newcommand{\Brw}{\bar{w}}
\newcommand{\Brx}{\bar{x}}
\newcommand{\Bry}{\bar{y}}
\newcommand{\Brz}{\bar{z}}
% ラテン大文字
\newcommand{\BrA}{\bar{A}}
\newcommand{\BrB}{\bar{B}}
\newcommand{\BrC}{\bar{C}}
\newcommand{\BrD}{\bar{D}}
\newcommand{\BrE}{\bar{E}}
\newcommand{\BrF}{\bar{F}}
\newcommand{\BrG}{\bar{G}}
\newcommand{\BrH}{\bar{H}}
\newcommand{\BrI}{\bar{I}}
\newcommand{\BrJ}{\bar{J}}
\newcommand{\BrK}{\bar{K}}
\newcommand{\BrL}{\bar{L}}
\newcommand{\BrM}{\bar{M}}
\newcommand{\BrN}{\bar{N}}
\newcommand{\BrO}{\bar{O}}
\newcommand{\BrP}{\bar{P}}
\newcommand{\BrQ}{\bar{Q}}
\newcommand{\BrR}{\bar{R}}
\newcommand{\BrS}{\bar{S}}
\newcommand{\BrT}{\bar{T}}
\newcommand{\BrU}{\bar{U}}
\newcommand{\BrV}{\bar{V}}
\newcommand{\BrW}{\bar{W}}
\newcommand{\BrX}{\bar{X}}
\newcommand{\BrY}{\bar{Y}}
\newcommand{\BrZ}{\bar{Z}}
% ギリシャ小文字
\newcommand{\Bralpha}{\bar{\alpha}}
\newcommand{\Brbeta}{\bar{\beta}}
\newcommand{\Brgamma}{\bar{\gamma}}
\newcommand{\Brdelta}{\bar{\delta}}
\newcommand{\Brepsilon}{\bar{\epsilon}}
\newcommand{\Brvarepsilon}{\bar{\varepsilon}}
\newcommand{\Brzeta}{\bar{\zeta}}
\newcommand{\Breta}{\bar{\eta}}
\newcommand{\Brtheta}{\bar{\theta}}
\newcommand{\Brvartheta}{\bar{\vartheta}}
\newcommand{\Briota}{\bar{\iota}}
\newcommand{\Brkappa}{\bar{\kappa}}
\newcommand{\Brvarkappa}{\bar{\varkappa}}
\newcommand{\Brlambda}{\bar{\lambda}}
\newcommand{\Brmu}{\bar{\mu}}
\newcommand{\Brnu}{\bar{\nu}}
\newcommand{\Brxi}{\bar{\xi}}
\newcommand{\Brpi}{\bar{\pi}}
\newcommand{\Brvarpi}{\bar{\varpi}}
\newcommand{\Brrho}{\bar{\rho}}
\newcommand{\Brvarrho}{\bar{\varrho}}
\newcommand{\Brsigma}{\bar{\sigma}}
\newcommand{\Brvarsigma}{\bar{\varsigma}}
\newcommand{\Brtau}{\bar{\tau}}
\newcommand{\Brupsilon}{\bar{\upsilon}}
\newcommand{\Brphi}{\bar{\phi}}
\newcommand{\Brvarphi}{\bar{\varphi}}
\newcommand{\Brchi}{\bar{\chi}}
\newcommand{\Brpsi}{\bar{\psi}}
\newcommand{\Bromega}{\bar{\omega}}
\newcommand{\Brdigamma}{\bar{\digamma}}
% ギリシャ大文字
\newcommand{\BrGamma}{\bar{\Gamma}}
\newcommand{\BrvarGamma}{\bar{\varGamma}}
\newcommand{\BrDelta}{\bar{\Delta}}
\newcommand{\BrvarDelta}{\bar{\varDelta}}
\newcommand{\BrTheta}{\bar{\Theta}}
\newcommand{\BrvarTheta}{\bar{\varTheta}}
\newcommand{\BrLambda}{\bar{\Lambda}}
\newcommand{\BrvarLambda}{\bar{\varLambda}}
\newcommand{\BrXi}{\bar{\Xi}}
\newcommand{\BrvarXi}{\bar{\varXi}}
\newcommand{\BrPi}{\bar{\Pi}}
\newcommand{\BrvarPi}{\bar{\varPi}}
\newcommand{\BrSigma}{\bar{\Sigma}}
\newcommand{\BrvarSigma}{\bar{\varSigma}}
\newcommand{\BrUpsilon}{\bar{\Upsilon}}
\newcommand{\BrvarUpsilon}{\bar{\varUpsilon}}
\newcommand{\BrPhi}{\bar{\Phi}}
\newcommand{\BrvarPhi}{\bar{\varPhi}}
\newcommand{\BrPsi}{\bar{\Psi}}
\newcommand{\BrvarPsi}{\bar{\varPsi}}
\newcommand{\BrOmega}{\bar{\Omega}}
\newcommand{\BrvarOmega}{\bar{\varOmega}}

% ------------------------------------------------------------
% チルダ(~)つき文字
% ------------------------------------------------------------
% ラテン小文字
\newcommand{\Tla}{\tilde{a}}
\newcommand{\Tlb}{\tilde{b}}
\newcommand{\Tlc}{\tilde{c}}
\newcommand{\Tld}{\tilde{d}}
\newcommand{\Tle}{\tilde{e}}
\newcommand{\Tlf}{\tilde{f}}
\newcommand{\Tlg}{\tilde{g}}
\newcommand{\Tlh}{\tilde{h}}
\newcommand{\Tli}{\tilde{i}}
\newcommand{\Tlj}{\tilde{j}}
\newcommand{\Tlk}{\tilde{k}}
\newcommand{\Tll}{\tilde{l}}
\newcommand{\Tlm}{\tilde{m}}
\newcommand{\Tln}{\tilde{n}}
\newcommand{\Tlo}{\tilde{o}}
\newcommand{\Tlp}{\tilde{p}}
\newcommand{\Tlq}{\tilde{q}}
\newcommand{\Tlr}{\tilde{r}}
\newcommand{\Tls}{\tilde{s}}
\newcommand{\Tlt}{\tilde{t}}
\newcommand{\Tlu}{\tilde{u}}
\newcommand{\Tlv}{\tilde{v}}
\newcommand{\Tlw}{\tilde{w}}
\newcommand{\Tlx}{\tilde{x}}
\newcommand{\Tly}{\tilde{y}}
\newcommand{\Tlz}{\tilde{z}}
% ラテン大文字
\newcommand{\TlA}{\tilde{A}}
\newcommand{\TlB}{\tilde{B}}
\newcommand{\TlC}{\tilde{C}}
\newcommand{\TlD}{\tilde{D}}
\newcommand{\TlE}{\tilde{E}}
\newcommand{\TlF}{\tilde{F}}
\newcommand{\TlG}{\tilde{G}}
\newcommand{\TlH}{\tilde{H}}
\newcommand{\TlI}{\tilde{I}}
\newcommand{\TlJ}{\tilde{J}}
\newcommand{\TlK}{\tilde{K}}
\newcommand{\TlL}{\tilde{L}}
\newcommand{\TlM}{\tilde{M}}
\newcommand{\TlN}{\tilde{N}}
\newcommand{\TlO}{\tilde{O}}
\newcommand{\TlP}{\tilde{P}}
\newcommand{\TlQ}{\tilde{Q}}
\newcommand{\TlR}{\tilde{R}}
\newcommand{\TlS}{\tilde{S}}
\newcommand{\TlT}{\tilde{T}}
\newcommand{\TlU}{\tilde{U}}
\newcommand{\TlV}{\tilde{V}}
\newcommand{\TlW}{\tilde{W}}
\newcommand{\TlX}{\tilde{X}}
\newcommand{\TlY}{\tilde{Y}}
\newcommand{\TlZ}{\tilde{Z}}
% ギリシャ小文字
\newcommand{\Tlalpha}{\tilde{\alpha}}
\newcommand{\Tlbeta}{\tilde{\beta}}
\newcommand{\Tlgamma}{\tilde{\gamma}}
\newcommand{\Tldelta}{\tilde{\delta}}
\newcommand{\Tlepsilon}{\tilde{\epsilon}}
\newcommand{\Tlvarepsilon}{\tilde{\varepsilon}}
\newcommand{\Tlzeta}{\tilde{\zeta}}
\newcommand{\Tleta}{\tilde{\eta}}
\newcommand{\Tltheta}{\tilde{\theta}}
\newcommand{\Tlvartheta}{\tilde{\vartheta}}
\newcommand{\Tliota}{\tilde{\iota}}
\newcommand{\Tlkappa}{\tilde{\kappa}}
\newcommand{\Tlvarkappa}{\tilde{\varkappa}}
\newcommand{\Tllambda}{\tilde{\lambda}}
\newcommand{\Tlmu}{\tilde{\mu}}
\newcommand{\Tlnu}{\tilde{\nu}}
\newcommand{\Tlxi}{\tilde{\xi}}
\newcommand{\Tlpi}{\tilde{\pi}}
\newcommand{\Tlvarpi}{\tilde{\varpi}}
\newcommand{\Tlrho}{\tilde{\rho}}
\newcommand{\Tlvarrho}{\tilde{\varrho}}
\newcommand{\Tlsigma}{\tilde{\sigma}}
\newcommand{\Tlvarsigma}{\tilde{\varsigma}}
\newcommand{\Tltau}{\tilde{\tau}}
\newcommand{\Tlupsilon}{\tilde{\upsilon}}
\newcommand{\Tlphi}{\tilde{\phi}}
\newcommand{\Tlvarphi}{\tilde{\varphi}}
\newcommand{\Tlchi}{\tilde{\chi}}
\newcommand{\Tlpsi}{\tilde{\psi}}
\newcommand{\Tlomega}{\tilde{\omega}}
\newcommand{\Tldigamma}{\tilde{\digamma}}
% ギリシャ大文字
\newcommand{\TlGamma}{\tilde{\Gamma}}
\newcommand{\TlvarGamma}{\tilde{\varGamma}}
\newcommand{\TlDelta}{\tilde{\Delta}}
\newcommand{\TlvarDelta}{\tilde{\varDelta}}
\newcommand{\TlTheta}{\tilde{\Theta}}
\newcommand{\TlvarTheta}{\tilde{\varTheta}}
\newcommand{\TlLambda}{\tilde{\Lambda}}
\newcommand{\TlvarLambda}{\tilde{\varLambda}}
\newcommand{\TlXi}{\tilde{\Xi}}
\newcommand{\TlvarXi}{\tilde{\varXi}}
\newcommand{\TlPi}{\tilde{\Pi}}
\newcommand{\TlvarPi}{\tilde{\varPi}}
\newcommand{\TlSigma}{\tilde{\Sigma}}
\newcommand{\TlvarSigma}{\tilde{\varSigma}}
\newcommand{\TlUpsilon}{\tilde{\Upsilon}}
\newcommand{\TlvarUpsilon}{\tilde{\varUpsilon}}
\newcommand{\TlPhi}{\tilde{\Phi}}
\newcommand{\TlvarPhi}{\tilde{\varPhi}}
\newcommand{\TlPsi}{\tilde{\Psi}}
\newcommand{\TlvarPsi}{\tilde{\varPsi}}
\newcommand{\TlOmega}{\tilde{\Omega}}
\newcommand{\TlvarOmega}{\tilde{\varOmega}}


% ------------------------------------------------------------
% ドット(.)つき文字
% ------------------------------------------------------------
% ラテン小文字
\newcommand{\Dta}{\dot{a}}
\newcommand{\Dtb}{\dot{b}}
\newcommand{\Dtc}{\dot{c}}
\newcommand{\Dtd}{\dot{d}}
\newcommand{\Dte}{\dot{e}}
\newcommand{\Dtf}{\dot{f}}
\newcommand{\Dtg}{\dot{g}}
\newcommand{\Dth}{\dot{h}}
\newcommand{\Dti}{\dot{i}}
\newcommand{\Dtj}{\dot{j}}
\newcommand{\Dtk}{\dot{k}}
\newcommand{\Dtl}{\dot{l}}
\newcommand{\Dtm}{\dot{m}}
\newcommand{\Dtn}{\dot{n}}
\newcommand{\Dto}{\dot{o}}
\newcommand{\Dtp}{\dot{p}}
\newcommand{\Dtq}{\dot{q}}
\newcommand{\Dtr}{\dot{r}}
\newcommand{\Dts}{\dot{s}}
\newcommand{\Dtt}{\dot{t}}
\newcommand{\Dtu}{\dot{u}}
\newcommand{\Dtv}{\dot{v}}
\newcommand{\Dtw}{\dot{w}}
\newcommand{\Dtx}{\dot{x}}
\newcommand{\Dty}{\dot{y}}
\newcommand{\Dtz}{\dot{z}}
% ラテン大文字
\newcommand{\DtA}{\dot{A}}
\newcommand{\DtB}{\dot{B}}
\newcommand{\DtC}{\dot{C}}
\newcommand{\DtD}{\dot{D}}
\newcommand{\DtE}{\dot{E}}
\newcommand{\DtF}{\dot{F}}
\newcommand{\DtG}{\dot{G}}
\newcommand{\DtH}{\dot{H}}
\newcommand{\DtI}{\dot{I}}
\newcommand{\DtJ}{\dot{J}}
\newcommand{\DtK}{\dot{K}}
\newcommand{\DtL}{\dot{L}}
\newcommand{\DtM}{\dot{M}}
\newcommand{\DtN}{\dot{N}}
\newcommand{\DtO}{\dot{O}}
\newcommand{\DtP}{\dot{P}}
\newcommand{\DtQ}{\dot{Q}}
\newcommand{\DtR}{\dot{R}}
\newcommand{\DtS}{\dot{S}}
\newcommand{\DtT}{\dot{T}}
\newcommand{\DtU}{\dot{U}}
\newcommand{\DtV}{\dot{V}}
\newcommand{\DtW}{\dot{W}}
\newcommand{\DtX}{\dot{X}}
\newcommand{\DtY}{\dot{Y}}
\newcommand{\DtZ}{\dot{Z}}
% ギリシャ小文字
\newcommand{\Dtalpha}{\dot{\alpha}}
\newcommand{\Dtbeta}{\dot{\beta}}
\newcommand{\Dtgamma}{\dot{\gamma}}
\newcommand{\Dtdelta}{\dot{\delta}}
\newcommand{\Dtepsilon}{\dot{\epsilon}}
\newcommand{\Dtvarepsilon}{\dot{\varepsilon}}
\newcommand{\Dtzeta}{\dot{\zeta}}
\newcommand{\Dteta}{\dot{\eta}}
\newcommand{\Dttheta}{\dot{\theta}}
\newcommand{\Dtvartheta}{\dot{\vartheta}}
\newcommand{\Dtiota}{\dot{\iota}}
\newcommand{\Dtkappa}{\dot{\kappa}}
\newcommand{\Dtvarkappa}{\dot{\varkappa}}
\newcommand{\Dtlambda}{\dot{\lambda}}
\newcommand{\Dtmu}{\dot{\mu}}
\newcommand{\Dtnu}{\dot{\nu}}
\newcommand{\Dtxi}{\dot{\xi}}
\newcommand{\Dtpi}{\dot{\pi}}
\newcommand{\Dtvarpi}{\dot{\varpi}}
\newcommand{\Dtrho}{\dot{\rho}}
\newcommand{\Dtvarrho}{\dot{\varrho}}
\newcommand{\Dtsigma}{\dot{\sigma}}
\newcommand{\Dtvarsigma}{\dot{\varsigma}}
\newcommand{\Dttau}{\dot{\tau}}
\newcommand{\Dtupsilon}{\dot{\upsilon}}
\newcommand{\Dtphi}{\dot{\phi}}
\newcommand{\Dtvarphi}{\dot{\varphi}}
\newcommand{\Dtchi}{\dot{\chi}}
\newcommand{\Dtpsi}{\dot{\psi}}
\newcommand{\Dtomega}{\dot{\omega}}
\newcommand{\Dtdigamma}{\dot{\digamma}}
% ギリシャ大文字
\newcommand{\DtGamma}{\dot{\Gamma}}
\newcommand{\DtvarGamma}{\dot{\varGamma}}
\newcommand{\DtDelta}{\dot{\Delta}}
\newcommand{\DtvarDelta}{\dot{\varDelta}}
\newcommand{\DtTheta}{\dot{\Theta}}
\newcommand{\DtvarTheta}{\dot{\varTheta}}
\newcommand{\DtLambda}{\dot{\Lambda}}
\newcommand{\DtvarLambda}{\dot{\varLambda}}
\newcommand{\DtXi}{\dot{\Xi}}
\newcommand{\DtvarXi}{\dot{\varXi}}
\newcommand{\DtPi}{\dot{\Pi}}
\newcommand{\DtvarPi}{\dot{\varPi}}
\newcommand{\DtSigma}{\dot{\Sigma}}
\newcommand{\DtvarSigma}{\dot{\varSigma}}
\newcommand{\DtUpsilon}{\dot{\Upsilon}}
\newcommand{\DtvarUpsilon}{\dot{\varUpsilon}}
\newcommand{\DtPhi}{\dot{\Phi}}
\newcommand{\DtvarPhi}{\dot{\varPhi}}
\newcommand{\DtPsi}{\dot{\Psi}}
\newcommand{\DtvarPsi}{\dot{\varPsi}}
\newcommand{\DtOmega}{\dot{\Omega}}
\newcommand{\DtvarOmega}{\dot{\varOmega}}

